﻿ Yêu_cầu SOWAPCO bảo_đảm tính_mạng 5 thủy_thủ VN
( NLĐ ) - Ngày 6-4 , Cục Quản lý Lao_động ngoài nước - Bộ LĐ - TB-XH đã có công_văn gửi Tổng_Công ty Vận_tải đường_sông Việt_Nam ( SOWAPCO ) yêu_cầu phối_hợp giải_quyết vụ 5 nạn_nhân Việt_Nam trong số 25 thuyền_viên của tàu cá Dongwon-ho 628 Hàn_Quốc bị cướp_biển bắt_cóc ngày 4-4 tại Somalia , nhằm bảo_đảm quyền_lợi và tính_mạng cho các thủy_thủ này . Theo TTXVN , Cục Quản lý Lao_động ngoài nước đã yêu_cầu SOWAPCO phối_hợp với đối_tác , chủ tàu theo_dõi diễn_biến vụ_việc để báo_cáo kịp_thời , thường_xuyên về Cục Lãnh sự Bộ Ngoại giao Việt_Nam , Cục Quản lý Lao_động ngoài nước - Bộ LĐ - TB-XH và Đại_sứ_quán Việt_Nam tại Hàn_Quốc , để phối_hợp giải_quyết vụ_việc .
N . M . T
